{"title": "Hỏi đáp: Bé 2 tháng rưỡi 9 ngày ko ik", "question": "Xin chào bs! Bs cho em hỏi với ạ, bé nhà em được hơn 2 tháng, bú mẹ hoàn toàn, từ khi sinh ra bé ị ngày rất nhiều tầm 7 lần, vì thế mà mẹ em cứ đổ cho em rằng do em ăn nhiều rau, em có uống đầy đủ vitamin cần thiết, ăn thịt trứng cá rau và uống thêm cả sữa và bột đậu, bé nhà em thì được bsi kê đơn cho uống vitamin d và dha từ dầu gan cá, do bé bị rụng tóc vành khăn và hay rướn nên gần đây em cho bé uống thêm canxi nano mk7 welkid theo chỉ dẫn của bác sĩ nhi gần nhà, nhưng vì bé ị nhiều mà mẹ em phàn nàn em có tìm hiểu và cho bé uống loại men pregmom đang nổi tiếng là dạng bào tử lợi khuẩn bổ sung hơn 3 tỉ lợi khuẩn bacilus clausi, bacillus subtilis, bacillus coagulans và nước cất, dược sĩ sản phẩm đó có hướng dẫn cho bé nhà em uống 1 ống 5ml, nhưng hôm đầu tiên uống bé đi ít hẳn, chỉ 1 lần ngày hôm đó màu hơi xanh vàng và phân ít đi hẳn so với mỗi lần đi, và từ ngày đầu tiên uống đó cho đến nay là ngày thứ 9 bé nhà em vẫn chưa ị, chỉ xì hơi to và dài nhiều lần trong ngày, bé vẫn bú mẹ tốt và hay bú vặt nữa ạ, em rất lo vì tự nhiên bé không ị trong khi trước ị rất nhiều, em có liên hệ bên bán thuốc dược sĩ tư vấn rằng cứ cho bé uống đều, nhưng mới uống mà giờ bé không đi ị nữa làm em rất lo, dừng thuốc lại thì em cũng không dám vì được tư vấn như vậy! Kính mong bs có thể tư vấn giúp em với ạ, em xin chân thành cảm ơn .", "answer": "Chào Thu Hương,,Em nên đưa bé đến khám tại bệnh viện chuyên khoa Nhi để được khám và tư vấn thêm. Vì trẻ nhỏ đặc biệt là trẻ sơ sinh em không được tự ý dùng thuốc khi chưa có sự chỉ định của bác sĩ.,Trân trọng,BS. Võ Thị Đem,Khoa Dinh Dưỡng, Tiết Chế,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-2-thang-ruoi-9-ngay-ko-ik/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé 4.5 tháng chưa cứng cổ chưa lẫy có sao không?", "question": "Kính gửi Bác Sĩ.Bé nhà em nay được 4 tháng 10 ngày nhưng cổ bé chưa cứng hẳn và chưa lẫy được. Cân nặng của bé 6kg. Thưa bác sĩ với thời gian như vậy mà bé chưa lẫy chưa cứng cổ và cân nặng như vậy có bình thường không ạ?", "answer": "Chào chi,,Chị không cho biết con chị là trai hay gái, có sanh non tháng không, cân nặng lúc sanh là bao nhiêu? Nếu là bé gái thì cân năng 6kg là bình thường, tuy nhiên sự tăng cân hàng tháng là điều quan trọng hơn. Hiện tại bé chưa kiểm soát đầu cổ tốt nhưng thông tin của chi đưa ra thì cũng chưa thể xác định được mức độ để kết luận, Chị nên đưa trẻ đến khoa phục hổi chức năng BV Từ Dũ để được khám và cho hướng dẩn cụ thể.,Thân ái,,BS. CK2. Lê Thị Hiền Nhi\nK. Phục hồi chức năng,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-45-thang-chua-cung-co-chua-lay-co-sao-khong/"}
{"title": "Hỏi đáp: Dinh dưỡng cho bé 9 tháng tuổi", "question": "Chào bác sĩ!!!! Bé trai nhà em được 9 tháng, cân nặng 8kg,chiều cao 71cm. Mỗi ngày bé uống khoảng 450ml sữa ngoài, ban đêm bú sữa mẹ. Ngày bé ăn 2 cữ cháo. Bác sĩ cho em hỏi bé nhà em phát triển có bình thường không. Phải cung cấp dinh dưỡng cho bé như thê nào là đúng. Bé có thể dùng thêm sữa chua và yến em bé không, nếu có thì loại nào là tốt nhất cho bé.", "answer": "Em Thanh Lài thân mến.,Bé  9 tháng tăng thêm 1 bữa cháo đặc và tăng lượng sữa thêm hiện tại nếu ăn chế độ trên về lâu dài sẽ không đủ, ban đầu có thể bé còn bù trừ  nhưng về lâu dài sẽ thiếu hụt dinh dưỡng vì nhu cầu trẻ càng ngày càng tăng cao nên em phải tăng số bữa, thức ăn phải đặc dần thêm dầu ăn vào chén bột nhằm tăng đậm độ năng lượng để đáp ứng nhu cầu cho trẻ. Em có thể cho trẻ ăn thêm sữa chua, thêm trái cây mềm để trẻ ăn đa dạng đồng thời kích thích vị giác trẻ. không có loại sữa nào tốt nhât cả, chỉ có sữa mẹ là tốt nhất và lý tưởng nhất. Sữa nào mà trẻ uống tăng cân, khỏe mạnh ít bệnh tật, tâm thần vận động tốt là sữa đó tốt.,BS. Võ Thị Đem,Khoa Dinh Dưỡng, Tiết Chế, ,,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/dinh-duong-cho-be-9-thang-tuoi-37638/"}
{"title": "Hỏi đáp: Cân nặng của bé 2 tháng tuổi", "question": "Bé lúc sinh được 3.150g , sau xuất viện về nhà tái khám sau 1 tuần vì bé bị vàng da nhẹ cân được 3.000g . 2 tháng bé đi chích ngừa cân được 4.700g trừ bì còn 4.600g . Bác sĩ cho em hỏi cân nặng bé vậy có ổn không ạ ( bé bú mẹ hoàn toàn ) . Bác sĩ tư vấn giúp em", "answer": "Cân nặng con em như vậy là phát triển trong giới hạn bình thường, em cố gắng tiếp tục duy trì sữa mẹ ít nhất trong 6 tháng đầu nhé!,Nếu có nhu cầu cần tư vấn, em đến phòng khám và tư vấn dinh dưỡng tại tầng trệt khu M tại 227 Cống Quỳnh, P. Phạm Ngũ Lão, Quận 1, TP. Hồ Chí Minh.. (Liên hệ đặt lịch hẹn qua số điện thoại: 028.540.28.29 – nội bộ 228 hoặc 606). Thời gian làm việc từ thứ 2 đến thứ 6 (8 giờ – 11 giờ).,Trân trọng,,BS. Võ Thị Đem,Khoa Dinh Dưỡng, Tiết Chế, , ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/can-nang-cua-be-2-thang-tuoi/"}
{"title": "Hỏi đáp: Nuôi con nhỏ", "question": "Bs ơi cho em hỏi. Em đang cho con bú. Con em mới 2 tháng. Em có uống thuốc tránh thai khẩn cấp mifestad 10. Em có thể cho con bú được không ạ. Bs tư vấn giúp cho em với. E cám ơn ạ", "answer": "Chào chị Hằng Thuốc tránh thai khẩn cấp Mifestad 10 có hoạt chất chính là mifepristone với tác dụng ngừa thai khẩn cấp trong vòng 120 giờ sau giao hợp không được bảo vệ. Có rất ít dữ liệu nghiên cứu về ảnh hưởng của mifepristone đến việc cho con bú. Một số thông tin hạn chế cho thấy việc cho con bú sữa mẹ không bị ảnh hưởng sau khi dùng một liều duy nhất của mifepristone đặc biệt khi sử dụng ở liều thấp (10mg). Chúc sức khỏe và hạnh phúc. Ths.Ds Thân Thị Mỹ Linh – BV Từ Dũ"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé bị bón", "question": "Em chào Bs! Bs Cho em hỏi con em nay được 6 tuần 1 ngày lúc sinh be nặng 3,5kg, sinh mỗ, nay be nặng 5kg! Bé từ tuần thứ 3 đến nay bé ị rất khó khăn, cách một ngày mới đi ị được, ị được chỉ một lần, khi ị bé gặn và khóc, phân đoi lúc vón cục như sáp, dôi lúc phân mêm, có màu vàng hoi xanh nhẹ, Bé bú sữa mẹ và cả sữa bình do mẹ không đủ sữa, ngày bé bú 8-9 lần, cach khoản 3-4 tiéng bé bú 1 lần, lần 120ml. Bé ngủ thuong hay giật mình gặn è è đỏ mặt và địt ra tiếng lớn! Bs cho em hỏi tình trạng của bé có ảnh hưong tới sự phát triển của bé không ạ? có cách nào để cải thiện tình trạng đó không? có cần thiết đến BV kiểm tra cho bé không ạ?", "answer": "Chào Ngọc Anh,,-Nếu bé bị đi phân bị vón cục là do sữa công thức hiện tại sử dụng không hợp với bé. ,– Cách pha sữa khi cho bé bú (pha theo sự hướng dẫn ghi trên hộp),Thân mến,BS. Võ Thị Đem,Khoa Dinh Dưỡng, Tiết Chế,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-bi-bon-37612/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé chậm lên cân", "question": "Chào bác sĩ, bé nhà em sinh thường 3kg4 sau 1 tháng tăng thêm 800gr . Tháng thứ 2 tăng thêm 700gr. Cho em hỏi là bé có bị nhẹ cân và số cân nặng tăng thêm giảm hơn tháng trước có sao không ạ. Do lúc mang thai em bị tai nạn phải uống nhiều kháng sinh vậy có ảnh hưởng tới chất lượng sữa mẹ không thưa bác sĩ ? Phía sau đầu bé có vết lõm hình vòng cung là thóp hay là bé bị gì ạ. Sau 2 tháng mà vẫn lõm như lúc mới sinh. Lúc sinh em phải sinh dụng cụ có ảnh hưởng tới đầu bé không ạ? Mong bác sĩ cho em biết ạ. Em rất lo lắng. Cảm ơn bác sĩ nhiều ạ.", "answer": "Chào Thảo,,Cân nặng của bé 3.4kg, đến tháng thứ 6 thì cân nặng của bé phải tăng gấp đôi là khoảng 6-7 kg là tốt nhất. Càng lớn thì tốc độ tăng cân của bé sẽ chậm lại, em cứ yên tâm.,Khi mang thai, em bị tại nạn thì bác sĩ kê đơn thuốc kháng sinh phù hợp với bà bầu để không ảnh hưởng đến thai nhi, nên sẽ không ảnh hưởng đến sữa mẹ.,Khi sinh em bé, BS sử dụng forcep để kéo bé ra, đây là kỹ thuật hỗ trợ trong ngành sản phụ khoa, em yên tâm không sao cả. Bé vẫn phát triển bình thường. ,Thân mến,BS. Võ Thị Đem,Khoa Dinh Dưỡng, Tiết Chế,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-cham-len-can-37627/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé bú lắt nhắt", "question": "Bé nhà em sinh được 7 tuần nặng 6kg lúc mới sinh được 3k2, em để í thấy những ngày bé ít đi nặng thì bú ít rồi ngủ ít khoảng 30p đến 60p bé bú mẹ, còn những ngày đi nặng nhiều thì bé bú nhiều rồi ngủ nhiều khoảng 2h đến 2h30 vậy có phải do bé không tiêu nên bú it không, nhờ bác sĩ tư vấn dùm và hướng dẫn những món mẹ ăn cho bé bú bễ tiêu hoá, cám ơn bác sĩ 😁", "answer": "Chào Hậu, ,Em nên tăng cường chất xơ như rau củ quả và trái cây, sữa chua và uống nước nhiều sẽ giúp mẹ và bé tiêu hóa tốt hơn. Bé đi phân ít là do sữa mẹ thiếu chất xơ, bé bú không đủ no nên không đủ để tạo phân. Do đó, em nên tăng cường cho thời gian bú dài hơn cho bé. Khi bé đi phân nhiều, chứng tỏ bé bú đủ, lượng chất xơ trong sữa mẹ nhiều. Bé đi cầu nhiều thì sẽ bú được nhiều.,BS. Võ Thị Đem,Khoa Dinh Dưỡng, Tiết Chế,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-bu-lat-nhat/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé 6,5 tháng bị còi", "question": "Xin chào bác sĩ, Bé trai nhà em được 6,5 tháng nhưng thấp bé. bé nặng 6,7 kg và chỉ cao 65,5 cm. Cháu ăn dặm được 1 tháng rồi, cháu ăn ít, ít ăn sữa, và thích ăn bột ăn dặm ăn liền. Em có nấu bột gạo tự xay với thịt và rau củ nhưng cháu không thích ăn. Em lo bột ăn dặm ăn liền sẽ không đủ chất. Bác sĩ có thể tư vấn giúp em nên cho bé ăn thế nào để ngon miệng và đủ dinh dưỡng không ạ. Gần đây bé nhà em hay đổ mồ hôi trộm sau đầu khi ngủ nhưng không nhiều. Không biết cháu có bị bệnh gì không ạ? Cháu không quấy khóc, vẫn chơi ngoan và rất nghịch. Em xin cảm ơn bác sĩ", "answer": "Chào Hoài,,Em nên cho bé ăn cháo với thịt, cá, trứng, rau củ quả. Lưu ý, nên nấu cháo nhừ cho bé ăn, không được xay sinh tố, vì sẽ làm cho bé không có phản xạ nhai khi tiếp nhận thức ăn. Nếu bé chưa ăn được, thì nên tán nhuyễn hoặc tán qua cái ray trước khi cho bé ăn, nên cho bé ăn theo nhu cầu của bé, không nên ép ăn quá nhiều, tránh để cho bé bị ói vì sẽ làm cho bé sợ thức ăn và dẫn đến biếng ăn. Ngoài ra nên bổ sung cho bé trái cây, sữa và các sản phẩm từ sữa.,Nếu em muốn biết cách chế biến thức ăn như thế nào thì vào các ngày thứ 4 hàng tuần, em đến  Phòng 12, Khu M, Bệnh viện Từ Dũ -227 Cống Quỳnh vào lúc 9h30 sáng.,BS. Võ Thị Đem,Khoa Dinh Dưỡng, Tiết Chế,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-65-thang-bi-coi/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bổ sung canxi cho con", "question": "Bác sĩ cho em hỏi a. Con em được 10 ngày tuổi, khi sinh bé được 2.7kg. Được 5 ngày tuổi thì bé bắt đầu ngủ không ngon giấc, đêm ngủ rướn mình cong người, gồng đỏ mặt liên tục không ngủ được. Đó có phải biểu hiện thiếu canxi không a. Cháu có nên bổ sung canxi cho bé không. Bé bú mẹ hoàn toàn có thể bổ sung canxi qua mẹ để con bú không a. Cháu bị thiếu canxi từ giai đoạn mang bầu a.", "answer": "Chào em,,Chế độ dinh dưỡng giàu canxi kết hợp với sử dụng đủ liều vitamin D và tắm nắng mỗi ngày cho bé sẽ giúp cải thiện tình trạng ngủ hay giật mình, vặn mình. Tuy nhiên, bé ngủ không ngon giấc, đêm ngủ rướn mình cong người, gồng đỏ mặt liên tục không ngủ được có thể do nhiều nguyên nhân khác nhau. Để xác định chính xác nguyên nhân em nên cho bé đến chuyên khoa nhi để được bác sĩ khám và chỉ định sử dụng thuốc phù hợp với tình trạng của bé.,Chúc hai mẹ con em nhiều sức khoẻ!,DS. CKI. Huỳnh Kim Hằng – Khoa dược,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/bo-sung-canxi-cho-con/"}
